(金庸) 摧堅神爪係唔係最強武功？

小弟今日無聊上wiki睇下金庸啲武功比我搵到：

“ 摧堅神爪

《九陰真經》中的武功,又稱九陰神爪,五指發勁，無堅不破，摧毁大岩，如穿腐土，出爪時爪心有強大的吸力可隔空取物或吸取他人功力，爪指有強大的透勁可隔空傷人，為一收一放，一開一合，合乎武學大道之理的功夫。梅超風與周芷若皆未得此招完整練法而斷章取義偏成九陰白骨爪，周芷若也慘敗給完整習得摧堅爪的黃衫女子，足見兩者威力差別 ”

呢招摧堅神爪可以用手斬人，又可以六脈神劍隔空打人，又可以擒龍功吸人過嚟，又可以吸星大法吸人內力，有咩可以夠佢打？

link:
喺射雕個part度

九陰真經最勁